高市助青創推「雄挺利」 享最高200萬元貸款5年免利息 | 聯合新聞網	
2023-08-02	
https://udn.com/news/story/7238/7340960	
高雄市青年局為持續扶植在地青年創業，紓緩草創初期籌資壓力，再推出「雄挺利」計畫。只要青創業者申請「經濟部中小企業處青年創業及啟動金貸款」，最高享貸款本金200萬元5年利息補貼。經濟部青創貸款收件將於9月1日開始申請，至113年8月31日或預算用罄為止。此段期間只要18至45歲青年於高雄市設有5年內公司、商業、有限合夥或立案事業登記，向兆豐銀行或高雄銀行在地分行申請「經濟部青創貸款」通過，即可同時申請「雄挺利」計畫利息補貼，最高享貸款本金200萬元5年利息補貼。青年局表示，利息補貼將由青年局請銀行撥款至申請人帳戶，行政程序簡便，有意創業的青年朋友能夠善加運用政策資源，為事業添加助力。青年局指出，110年推出的「雄挺利」計畫獲得高雄在地青創業者熱烈響應和正面回饋。位於高師大周邊的「貳木言午親子友善餐廳」，藉由青年局利息補貼有效減輕草創開銷壓力，使負責人Ashley後續能更有餘裕投入兒童空間的建置，打造寓教於樂的飲食及親子體驗環境。平面設計公司「Fecina法西納設計」，則是透過青年局資金加持，使創業啟動無後顧之憂，促進創作者全心投入於品牌識別，為消費者創造迷人有溫度的視覺饗宴。青年局長張以理表示，高雄通過「經濟部青創貸款」至今共核貸超過1.4萬件、金額超過132億元，兩項數據都是全國之冠，顯見高雄青創力豐沛，希望藉由優惠利息補貼政策，讓有志創業的在地青年獲得更多的實質幫助，創造就業機會，帶動高雄創就業持續成長。青年局並提供創業諮詢輔導及課程，推出各項青年創業補助、參展補助以及輔導諮詢等資源，相關訊息可上「高雄市政府青年局」官網查詢，並加入官方FB、IG與Line@好友，即時接收青創資訊。享雄挺利利息補貼的「Fecina法西納設計」為鳳山在地餐旅聯盟「鳳采百家」設計精美的商標及導覽手冊。圖／翻攝「貳木言午」臉書粉專